{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044251",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거창 심우사 삼장보살탱_1"
    },
    "text": "慶尚南道居昌郡居昌邑大東里の尋牛寺法堂にある朝鮮時代末期の三蔵菩薩幀だ。 絵の上部には三蔵菩薩·脇侍菩薩とその眷属があり、下の部分には天龍·八部衆があり、2段に分かれている。 この三蔵菩薩幀は主に赤色と緑色の色を使用し、衣服の枠には青色を使用した。 金箔が使われた部分もあり、上部の真ん中には天井菩薩像があり、その両側には天賦像と日月天中、左脇侍晋州菩薩と右脇侍大陣主菩薩が立っている。 上部の右側には支持菩薩像があり、その下には左脇侍龍水菩薩と右脇侍陀羅尼菩薩があり、その中には童子と童女が果物を持っている。 地誌菩薩像の周囲には堅牢神中と金剛神中などの眷属がある。 上部の右側には地蔵菩薩像があり、その下には左脇侍道明尊者と右脇侍無毒鬼王がいる。 下の部分の真ん中にある天竜は頭に羽の羽のような形をした兜をかぶっている。 全体に汚染された染みが見えるが、よく保存されており、6·25戦争の時にできた銃弾の穴が10ヶ所ある。 画面の下の部分の中央にある火器には「光緒七年神社七月十五日神中唐造城右合川海印寺観音殿営安右本岩淵画質追談正行」と書かれている。 この作品は造成時期、奉安寺刹、施主者の名簿を知ることができ、朝鮮時代の仏画を研究するのに貴重に使われ、2002年8月14日に慶尚南道文化財資料に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀はどこにありますか？",
            "answer": "この三蔵菩薩幀は慶尚南道居昌郡居昌邑大東里の尋牛寺法堂にあります。"
        },
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀はいつ作られましたか？",
            "answer": "この三蔵菩薩幀は朝鮮時代末期に作られました。"
        },
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀はどのような絵画ですか？",
            "answer": "この三蔵菩薩幀は上部に三蔵菩薩と脇侍菩薩、下部に天龍・八部衆が描かれた絵画です。"
        },
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀の色使いはどのようにされていますか？",
            "answer": "この三蔵菩薩幀は赤色と緑色を主に使用し、青色を衣服の枠に使用しています。"
        },
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀にはどのような彩色が施されていますか？",
            "answer": "この三蔵菩薩幀には金箔が使われており、彩色には金箔が施されています。"
        },
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀はどのような眷属が描かれていますか？",
            "answer": "この三蔵菩薩幀には衣服の枠には青色を使用した眷属が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀の保存状態はどうですか？",
            "answer": "この三蔵菩薩幀はよく保存されており、汚染された染みや銃弾の穴が見られます。"
        },
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀の制作時期や奉安寺刹、施主者の名簿は分かっていますか？",
            "answer": "はい、この三蔵菩薩幀の制作時期や奉安寺刹、施主者の名簿は分かっています。"
        },
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀はどのような研究に使われていますか？",
            "answer": "この三蔵菩薩幀は朝鮮時代の仏画を研究するのに貴重に使われています。"
        },
        {
            "question": "この三蔵菩薩幀は何に指定されましたか？",
            "answer": "この三蔵菩薩幀は2002年8月14日に慶尚南道文化財資料に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 408,
        "QA": 416
    }
}